\chapter{Wawancara}

A : Kang saya kalo ngambil judul ini buat judul laporan magang gimana ya kang?\\
B : Aduhh, jangan ngambil judul yang ini kalian. Soalnya ini judulnya biasanya yang dipake sama anak-anak matematika ekonomi. Emang deadline dapat judulnya ini sampai kapan?\\
A : Besok terakhir pengumpulan proposal kang\\
B : Yaudah sini ikut saya\\
.....................................................................................................................................\\
C : Arya, saya ada masalah ini buat ngerekap data absensi. Kamu bisa buat aplikasi buat absensi kan?\\
A : Mmm, insyaallah bisa pak. Kira-kira gimana pak permasalahannya??\\
C : Ini saya kan tiap bulan harus ngerekap data absensi, dari hasil mesin fingerprint didepan\\
A : Ohh iyaa pak, terus gimana lagi pak?\\
C : Nah, dari hasil mesin finger didepankan nanti bakalan masuk ke dalam excel ini datanya. Terus saya harus merekap data itu sesuai sama data dinas luar. Tapi saya harus ngitunginnya satu satu\\
A : Kalo dinas luarnya itu pak uda dibuat dari kantor atau dari pengajuan pegawainya pak?\\
C : Ohh iyaa, kalo dinas luar itu mah uda ditentuin dari kantor sebelumnya.\\
A : Siap siap pak\\
C : Jadi proses intinya itu, semua pegawai harus absen setiap hari kerja. Tapi pegawai di kantor ini kan ada yang harus dinas luar\\
A : Mmm iya pak\\
C : Terus pegawai yang dinas luar kalo absen dulu dikantor, akan dapat jatah makan siang\\
A : Kalo ga absen gmna pak?\\
C : Kalo pegawai yang dinas luar ga absen dulu ke kantor sebenarnya gapapa sih, cuma nanti pegawai itu ga bakalan dapat jatah makan siang. Nah permasalahan saya itu disini, kan ada pegawai yang absen dan ada juga yang tidak\\
A : Terus gimana pak kalau begitu pak?\\
C : Saya disini suka kewalahan buat ngelola datanya. Soalnya ada sebagian pegawai yang absen dan ada juga yang tidak. Jadi saya harus ngitung kekurangan jam kerjanya dll la\\
A : Siap siap pak. Boleh saya liat contoh data nya tidak pak?\\
C : Ohh data absennya aja atau data yang sudah saya kelola?\\
A : Kalo bisa sih semuanya pak. Hehehehe\\
C : Ini nih datanya, kalo arya butuh dicopy bisa kok. Arya bawa fd kan??\\
A : Ini pak ada\\
C : Jadi uda jelaskan permasalahannya? Kalo ada yang bingung lagi nanti tanya-tanya ke saya aja\\
A : Siap pak, mungkin cukup sih pak. Ohh sama ini pak. Proses absensi di kantor ini gimana ya pak??\\
C : Jadi pegawai itu absen di mesin didepan, nanti datanya bakalan masuk kedalam excel ini. Itu datanya nanti ada data jam masuk dan keluar. Terus kalo buat cuti pegawai itu ngajuin langsung atau ngirim bukti surat sakit ke kantor.\\
A : Mmm siap siap pak, terus dari absensi ini ngaruh ga pak buat penggajian pegawai pak?\\
C : Berpengaruh sih, cuma untuk penggajian ada banyak kriterianya arya. Kamu buat absensinya aja, untuk penggajiannya saya masih susah jelasinnya.\\
A : Siap pak. Saya coba buat analisis ny saja dlu ya pak, untuk aplikasinya mungkin nanti berjalan pak\\
C : Siap, nuhun yaa arya.\\
A : Sami-sami pak\\
C : Nah selanjutnya untuk dika\\
.....